{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_014062",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "낙재문집"
    },
    "text": "落才文集 (낙재문집)\\n\n木版本の『奎章閣図書』は、詩、賦、書、妙葛、碑文、雑著、付録の10巻4冊で構成されています。この本では、鄭求や李徳衡とのやりとりに触れることが多かったのですが、特に鄭求との相互作用において、学問の成就に至らなかったことについて恥ずかしさを感じ、程子や朱子、孟子の内容に対する疑問や、学問と人間の問題について率直に吐露しています。さらに、『工夫次録』という雑著では、無極と太極が宇宙論の基礎となることを説明し、四端や七情などの形而上学的な細部項目を先賢の学説に基づいて説明し、理解を助けるために仁図や誠敬図などの図説を提示しています。また、『学校模範』では教育の重要性について話し、生徒が必ず身につけなければならない条目を立志や検身、読書など16種類に整理して提示しました。さらには、『禅師精舎学規』では学士の運営について、入学や服色、言行といった数十の項目に分類して提示し、身分的な区分のない状態で入学を許容した点が特筆されています。さらに、壬辰倭乱時に義兵の募集のために作成された「楚集郷兵文」と「郷兵入約」では、義兵が守らなければならない10種類の条項が提示されており、部隊を班川の区分なしに編成している点が注目されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この本の題名は何ですか？",
            "answer": "この本の題名は『奎章閣図書』です。"
        },
        {
            "question": "この本は何巻何冊から成り立っていますか？",
            "answer": "この本は10巻4冊から成り立っています。"
        },
        {
            "question": "この本ではどのような内容が扱われていますか？",
            "answer": "この本では詩、賦、書、妙葛、碑文、雑著などの内容が扱われています。"
        },
        {
            "question": "この本では鄭求や李徳衡とのやりとりが多く触れられていますか？",
            "answer": "はい、この本では特に鄭求との相互作用について触れられています。"
        },
        {
            "question": "この本で学問の成就に至らなかったことについて触れられていますか？",
            "answer": "はい、この本では学問の成就に至らなかったことについて触れられています。"
        },
        {
            "question": "この本では程子や朱子、孟子に対する疑問が述べられていますか？",
            "answer": "はい、この本では程子や朱子、孟子に対する疑問が述べられています。"
        },
        {
            "question": "この本では学問と人間の問題についてどのように述べられていますか？",
            "answer": "この本では学問と人間の問題について率直に吐露されています。"
        },
        {
            "question": "この本の『工夫次録』という雑著では何が説明されていますか？",
            "answer": "この本の『工夫次録』では宇宙論の基礎や形而上学的な細部項目が説明されています。"
        },
        {
            "question": "この本の『学校模範』では何について話されていますか？",
            "answer": "この本の『学校模範』では教育の重要性について話されています。"
        },
        {
            "question": "この本では生徒が必ず身につけなければならない条目がありますか？",
            "answer": "はい、この本では生徒が必ず身につけなければならない条目が16種類に整理されています。"
        },
        {
            "question": "この本の『禅師精舎学規』では何について話されていますか？",
            "answer": "この本の『禅師精舎学規』では学士の運営について話されています。"
        },
        {
            "question": "この本の『楚集郷兵文』と『郷兵入約』では何が提示されていますか？",
            "answer": "この本の『楚集郷兵文』と『郷兵入約』では義兵が守らなければならない条項が提示されています。"
        },
        {
            "question": "この本で部隊がどのように編成されていますか？",
            "answer": "この本では部隊が班川の区分なしに編成されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 387,
        "QA": 553
    }
}